CKEDITOR.editorConfig = function( config ) {
	config.toolbarGroups = [
		{ name: 'clipboard', groups: [ 'undo', 'clipboard' ] },
		{ name: 'forms', groups: [ 'forms' ] },
		{ name: 'basicstyles', groups: [ 'basicstyles', 'cleanup' ] },
		{ name: 'paragraph', groups: [ 'list', 'indent', 'blocks', 'align', 'bidi', 'paragraph' ] },
		'/',
		{ name: 'styles', groups: [ 'styles' ] },
		{ name: 'colors', groups: [ 'colors' ] },
		{ name: 'insert', groups: [ 'insert' ] },
		{ name: 'links', groups: [ 'links' ] },
		{ name: 'tools', groups: [ 'tools' ] },
		{ name: 'editing', groups: [ 'find', 'selection', 'spellchecker', 'editing' ] },
		{ name: 'document', groups: [ 'document', 'mode', 'doctools' ] },
		{ name: 'others', groups: [ 'others' ] },
		{ name: 'about', groups: [ 'about' ] }
	];

	config.removeButtons = 'Save,NewPage,Print,Scayt,SelectAll,Form,Checkbox,Radio,TextField,Textarea,Select,Button,ImageButton,HiddenField,CreateDiv,Language,Flash,PageBreak,Iframe,Templates,Anchor,Link,Unlink,Preview,Source,About';
};


undo : 실행 취소
redo : 다시 실행 // undo 제거시 자동제거됨
pastetext : 텍스트로 붙여넣기
pastefromword : MS Word 에서 붙여넣기
find : 찾기
replace : 바꾸기 // find 제거시 자동삭제됨
selectall : 모두 선택
link : 링크 삽입/변경
unlink : 링크 지우기 // link 삭제시 자동삭제됨
anchor : 책갈피 // link 삭제시 자동삭제됨
image : 이미지
flash : 플래시
table : 표 // table,tabletools 두개를 같이 제거해야함
tabletools : 표도구 // table,tabletools 두개를 같이 제거해야함
horizontalrule : 가로 줄 삽입
pagebreak : 인쇄시 페이지 나누기 표시
maximize : 최대화
showblocks : 블록 보기
Source : 소스
Bold : 굵게
Italic : 기울임꼴
Underline : 밑줄
Strike : 취소선
Subscript : 아래 첨자
Superscript : 위 첨자
removeformat : 형식 지우기 // 플러그인을 제거한다.
NumberedList : 순서 있는 목록
BulletedList : 순서 없는 목록
Outdent : 내어쓰기
Indent : 들여쓰기
Blockquote : 인용 단락
div : Div 태그 생성
JustifyLeft : 왼쪽 정렬
JustifyCenter : 가운데 정렬
JustifyRight : 오른쪽 정렬
JustifyBlock : 양쪽 맞춤
bidi : 문자 방향
Styles : 스타일
Format : 문단
Font : 폰트
FontSize : 글자크기
TextColor : 글자 색상
BGColor : 배경 색상


https://phiz.kr/materials/6320